【抗暴之戰】宏利疑釀白色恐怖！涉限員工社交網言論 違反或被終止合約

【新增宏利回應】
繼國泰航空有員工疑因社交網頁言論被解僱後，有大企業被指干預員工社交媒體言論。屬本港大型保險公司之一的宏利，有員工向《蘋果》透露，今日接獲公司向代理人發出的「代理人使用社交媒體之指引」，估計涉及全公司約8,000名代理，其中一點列明要求代理人「不得發佈任何與政治／宗教事務或言論有關並可能被視為帶有威脅、威嚇、騷擾、低俗、猥褻、歧視或冒犯成份的圖像、訊息或主題標籤。」指引末端亦列明，「如有任何代理人發佈之訊息內容被本公司視為不合適，本公司有權要求有關代理人立即刪除有關訊息及向有關代理人採取適當紀律處分，包括警告及終止合約。」

員工王先生（化名）質疑此舉根本是白色恐怖或政治打壓，形容如同國泰白色恐怖事件翻版。他認為公司根本沒有理據干預員工私人社交平台的言論，「好似國泰咁，點解可以唔畀人響私人facebook講？」他質疑指引所指的「帶有威脅、威嚇、騷擾、低俗」等言論的定義模糊，「咁點樣先算係？寫『黑警』算唔算？」

他稱自今年6月反修例運動開始以來，公司首次發出此舉涉及政治議題的指引，以往內部鮮有談論相關問題，他稱：「以往agent（代理）都有啲有關社交媒體嘅指引，例如話唔准sell嘢（銷售），但我做咗3、4年，第一次收到呢類指引。」他坦言，日後在fb貼文或會有所避忌，減少較「激」言論，但不打算刪除以往的帖文，惟他承認不知道公司會否以過往的帖文「秋後算賬」。

他亦擔心公司有高層撐警，若然真的因社交網站言論被解僱，「間公司PK到咁，咪唔做囉，都無辦法。」他又稱宏利屬加拿大公司，「人哋加拿大國會議員都同意類似嘅民主人權法案，究竟加拿大總公司知唔知呢件事？點解咁大間國際公司都要跪低？」他亦坦言「連agent(代理)的基本人權、言論自由都唔肯去守護，咁何來去守護客人嘅健康同資產？」

宏利回應指，承認該社交網站使用指引已沿用多年，提醒代理人需保持專業形象，以及須注意的事項，會適時更新，而近日的更新版本，就保險產品介紹、營銷手法、政治、宗教等言論方面，提供更清晰明確的指引。

根據資料，今年5月升任宏利高級行政區域總監的龍子明，屬「守護香港大聯盟」副召集人之一，他曾在左報多次撰文，曾稱「香港不能再亂下去了」是香港的主流民意，中央不會坐視香港繼續亂下去。

龍亦曾撰文指大學校長不應將政治衝突帶入校園，批評中大校長段崇智對學生被捕前涉嫌干犯的嚴重罪行隻字不提，反而在沒有事實基礎下便高呼要查證及譴責涉嫌違規的警務人員，「如此模糊是非黑白界綫，給激進學生注入興奮劑，致使他們的暴力衝擊和破壞變本加厲，這到底是愛護學生，還是靠害學生呢？」2014年龍子明亦被指發動屬下的南九龍團隊保險經紀，就政改方案向政府「發表意見」，要求每人簽署一份贊同特首必須「愛國愛港」的意見書。

一直都係垃撚圾嘅代表，龍子明果區啲人更加係代表中嘅表表者。

罷買宏利同cut 哂佢d單

有親戚係佢個team, 藍撚到黑，又成日喺fb為自己嗰行打飛機

保鳩保閪炒柒炒撚傳銷屌

原來呢間公司奶共
轉走哂我啲強積金先

切單保平安

鄧炳強老婆咪係宏利d manager 囉!

推

推呀 加拿大公司喎

宏利總公司好似係加拿大，仲唔推上國際？

轉走老強保平安

推上國際💪🏻

其實d經紀po既紅既多
賺支那人錢嘛
佢地唔po好過po

宏利 不了

有咩保險係黃? 我轉晒d 錢先

我有個朋友好黃，做宏利。唔怪得近排停曬口。
以為差唔多一兩日有一篇facebook, 宜家幾個星期都無，只貼自己又攞新人獎

有冇名

CLS

轉走D錢先

自僱人士都要受言論限制
邊個莊邊個閒都分唔清

仆佢個臭街